法國番茄出現「毀滅病毒」！ 官員：擴散將承受重大經濟後果

法國農業部今天表示，法國最西邊菲尼斯泰爾省（Finistere）的番茄植物已遭一種毀滅性病毒汙染，這種病毒可能導致全部作物付之一炬。

法新社報導，法國農業部表示，已隔離一座農場，並將摧毀充滿番茄的多座溫室，目前沒有已知的治療方法。

法國農業部指出：「我們已收到來自法國食品、環境及職業衛生安全局（ANSES）針對菲尼斯泰爾省的樣本檢測結果…它們已被這種病毒汙染。」

這種病毒稱作「番茄褐色皺紋果病毒」（ToBRFV），可造成番茄出現粗糙變色斑塊，以致番茄賣不出去。官員先前警告，這種病毒的散播對農夫將有「重大經濟後果」。

這種病毒對人類無害。2014年於以色列的溫室中傳出首例，之後傳播至歐洲及美洲。

歐盟兩大番茄生產國西班牙及義大利的種植者已受到影響，部分美國及墨西哥種植者也已受到影響。英國去年7月宣布發生首批感染案例。

法國在2月初承諾，除了定期檢驗以外，將對植物和種子進行數百次檢查。（中央社）

今年仲乜撚野

今年末日感好強

世界末日

傳播途徑

ToBRFV屬於機械傳播，這也就意味着任何與之接觸的事物都有可能成為傳播媒介。日常的操作如移栽、修剪、繫繩、噴藥、收穫等 都可以傳播病毒。物資如衣服、鞋子、設備及工具等可以攜帶並傳播該病毒。另外，該病毒還可以通過熊蜂和鳥等途徑進行傳播。

在種子方面，該病毒被認為主要在種子表皮及淺表層。像其他煙草花葉病毒一樣，ToBRFV是非常穩定且容易侵染的。它可以在水中、物體表面以及沒有植物材料的情況下存活很長時間並且仍具有侵染活力。

茄科寄主如矮牽牛（碧冬茄）和龍葵可能是該病毒的宿主。而且，該病毒還可以侵染煙草，並且已經在捲菸里被檢測到。目前，瑞克斯旺正在評估捲菸里分離到的病毒的侵染力。其他的一些作物如藜屬雜草牆生藜和藜麥可能也是該病毒的宿主。

淨係變皺皮定係唔食得
段新聞好似話淨係變樣衰賣唔出

防治措施

ToBRFV非常容易通過機械接觸傳播，所以嚴格的衛生措施是防治該病毒的首要措施。我們需要加強園區的全面衛生管控，控制人和物料傳播病毒。同時要確保來園區的訪客、員工對這些衛生措施有正確地認識，且能夠嚴格地執行。

●避免任何不必要的參觀活動/拜訪活動，沒有絕對的必要，不要接觸番茄。

●用肥皂和清水充分洗乾淨手（至少20s）

●在接觸植物（包括果實）前或接觸後始終記住要洗手，同樣在進入或離開棚室前後，要始終堅持洗手。

●酒精類消毒液對ToBRFV殺滅效果較差。酸性消毒液效果會更好。

●如果你看到了疑似感染該病害的番茄植株，請採樣送到實驗室並第一時間告知相關負責人。

●由於該病毒已經在煙草中被發現，吸煙的同事請格外注意在吸煙後要徹底洗手並進行手部消毒。

● 一些國家正在加強對番茄種子的進口監管，來控制該病毒的國際傳播。

預防措施同預防武漢肺炎都差唔多

連登仔成日笑尻How dare you

老老實實, 真係唔多唔少同氣候變化有D關係

非州 中國 巴西 而家到法國

係會醜左d ，嚴重果實會壞死
人可以照食既，好似豬瘟咁，不過人類食完排完既糞便有可能會帶毒破壞其他物種

其實有冇預言話今年會末日

會唔會變種傳比人

啱啱睇啲介紹基因剪接技術嘅youtube片 係有人剪接番茄基因 唔係咁橋吓話

食唔係問題，重點係會擴散
希望法國有方法應付好

植物傳比動物既病應該難d，但唔排除呢隻毒可以令另一隻植物收皮，而呢種植物可能係某種動物既糧食，食物鏈大破壞

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

可造成番茄出現粗糙變色斑塊，以致番茄賣不出去
咁姐係有無毒?

十年前有d 番茄有改到基因令到番茄可以抵受寒冷天氣

天滅歐豬

係，氣候改變會另d 菌同病毒唔同左

多左或者少左，變左，之類，總之唔同左

好似有人預言過2020年東京住唔到人

上帝又開combo技
病毒加蝗蟲

聖經講過末日前會有好多假先知

how dare u淨係想靠人氣搵錢
真係環保一早屌鳩中国呢啲元兇
同埋佢自己都其身不正

武漢病毒會唔會變種傳比番茄

咁唔代表氣候變化唔係事實

臭蟲論還臭蟲論
How dare you其他野有問題唔代表佢講既客觀事實唔啱

仆你個街
有理由相信正在發生WWIII

老老實實, 真係有D擔心有生之年會睇住冚球剷

照食

搶茄汁

世衛：命名做法國茄毒，唔係中國就可以標籤！

十災

如果食唔係問題
點解會怕擴散?
係咪仲有其他野未講

又要留言the last ship

我都明 環保要做 但啲政府企業唔做
我地都係等死

諗起前幾年有套戲又係講地球種唔到嘢
淨係種到粟米
最尾啲人去左太寫殖民地住

太空

地要大大震動，多處必有饑荒、瘟疫，又有可怕的異象和大神蹟從天上顯現。
路加福音 21:11

最後入埋黑洞

想問邊度有講隻病毒係關氣候變化事？

其實係咪打緊病毒戰

我好鍾意食蕃茄㗎！

Exodus tribute

主耶穌，我願祢來

植物都有病毒真係第一次聽

越食越少啫

啲廢老又搶蕃茄了

冚球剷.....
唔想A0住死

關隻蝴蝶拍咗吓翼事丫嘛 我有聽書

對人無害，不過你食咗係一段時間內會成為中介感染返植物。

屌仲以為係d番茄會散放病毒

盡量唔好去地震帶

有架，植物有病仲難醫
平時種野你可以留意下因病枯萎既植物會傳晒比隔離d植物，全部死清光
不過植物勁在可以玉莖重生，將健康既部分剪落來隔離後又可種過

正呀 大自然開始反擊

依家奶共嘅報應出緊嚟啦，馬克龍賣gear比popo啊哪！

掃定啲地捫茄汁

我記得最後全部人係俾🔥燒死

係現代可能係核

末日鐘係有行快左

今年炒商品呀

其實有可能
可能係因為世界大戰
大家攬炒/太陽？

真攬炒，世界末日冚球產

好似邊個國家奶共
轉頭就聽到有奇怪野發生

其實係唔係比中国唔同宗教清算？

借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

其實係咪年年都有呢d野不過依家d人留意多左咋？

年年都話係架啦

蕃茄寶

點解打字都有懶音？

澳洲山火都係燒完冇耐

法國+1分

北京呢

有冇人帶隻番黎比支那研究下點擴散

有種感覺奶共嘅都要末日

法國岩岩先奶完共

乜撚嘢叫仲乜邊到鄉下

邊個痴得多中共
邊個就會中招 好邪

習近平與英、法元首通話 約翰遜：歡迎中國企業赴英投資 馬克龍：WHO專業、客觀

有事果d全部奶共國家

奶親中都出事
日本 法國 新加坡

2020世界末日

異靈異靈

interstellar

世界末日度度都出事

蠍土山卜侮該[size=6廿人[/size=6]裡

月
大裡車 神
侮礔
逃
夾卜

侮蛙申中

住輪豆丶土

州眨蛙 瞓

逃蠍

。廿
土
广

Interstellar, 神作黎

科學地9估
可能全球暖化令極帶冰層溶左啲遠古病菌出黎
或者氣候改變令病菌加速變種

=========================
《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

End Game

奶親共都好快奶野

The last ship

仲你老母咩

會唔會以後無焗豬扒飯食

地球鍊成陣？！
不過自從係一月頭睇完個末日鐘新聞 就覺得心驚驚 心寒

記得以前睇過話大自然係識自我調節
可能而加就係淨化緊地球

ENDGAME 嚟了

豬又冇 蕃茄又冇 米又俾蝗蟲食哂

世界末日並唔可怕, 世界末日冇番茄食就真係可怕

笑鳩how dare you 還笑鳩佢
氣候變化還氣候變化
兩樣野嚟 唔好撈亂

可以試下改個靚名當新品種嚟賣

瘟疫公司：植物傳播

全世界攬炒

2014年於以色列的溫室中傳出首例

Interstellar

叫咗老母去入定幾箱番茄

成篇野都冇講過關氣候變化事wo
係你借題發揮定知道內幕
分享下

天啟四騎士黎收數

THIS IS FRANCE......

THIS IS JAPAN..........

BUT USELESS

鬼佬冇番茄食 的確似世界末日一樣

愛爾蘭大饑荒/馬鈴薯大飢荒

加鱈魚基因

執7左佢啦屌你走母

你噏乜撚野？

唔通未來真係要食粟米過世

是但啦
法國賣裝畀黑警

咦，法蘭閪係咪賣武器俾香港警察對付示威者嗰個國家呀

佢講嘅嘢其實講撚咗差唔多3/40年，淨係講京都議定書都簽撚咗22年啦
但開親國際會議，支那印度永遠就以發展中國家身份嚟做擋箭牌，繼續放屁
美國佬就睇唔過眼所以永遠睬班友有味（而且國內咁多用化石燃料嘅企業都唔會放過政府）
最後得返歐盟國家好似傻仔咁起勢做
嘈就繼續嘈，冰就繼續融
講閪咩

鄉音輸入法

香港人要炒番茄啦

20@ 95@5

好似有人預言過2016係最後一屆奧運

點睇中國碳排放量？

運去比湖北人食咪得

強烈反對叫「番茄褐色皺紋果病毒」，擔心會令番茄受到歧視，對番茄不公道
世衛認為應避免使用地方名、人名、動物或食物種類、文化人口職業，以及如未知、致命等會令人過度恐慌的字眼

攞番去個番茄醬咪得law

話東京奧運唔會順利完成

都有人問一個tip中311大地震嘅自稱未來人2031年日本仲係唔係到，話得返一半定點，而中國就無左，亞洲由印度統領，以前無當一回事，2020開始覺得慢慢去緊果個方向

咩叫「仲乜撚嘢」，口齒不清，麻煩驗腦

而家係笑緊佢講埋哂d阿媽係女人既野
鬼唔知氣候變化好大獲 d冰又溶哂好嚴重
但問題係冇得搞呀嘛

個情況就同你係香港講how dare u而家d樓價咁貴 樓價應該要跌返落正常水準
之後成堆人拍手掌 讚你好叻叻一樣

成件事都on9 做到神早做左啦 做唔到你走出黎整個西樣講how dare u有撚用

茄科寄主如矮牽牛（碧冬茄）和龍葵可能是該病毒的宿主。而且，該病毒還可以侵染煙草，並且已經在捲菸里被檢測到。
煙剷末日

佢做世界工廠緊係高啦
佢唔做 工廠去返各國 d碳排放量入返落d國家度 全球碳排放條總數咪又係咁高

耿爽上連登？

我諗我中咗 出世醜到而家

醒下啦日豬

屌覆錯post

印度統治世界

metro exodus

你同啲比共產黨姦咗咁撚耐嘅港豬一樣
梁天琦走出黎大嗌「光復香港，時代革命」
你就話鬼唔知香港比中国強姦緊咩
但個問題係冇得反抗呀嘛
香港咪就係比你班仆街搞到咁

唔單計排放量，仲可以計咩？同埋唔應該用國家嘅多寡去決左佢對地球嘅影響力，唔通非洲小國對地球嘅影響又可以同美國比？大家都係一個國家

利申留名學野

仲有11年先支爆

人地講緊邊個係元兇你無啦啦講咩合作
鬼唔知解決問題愈多人參與愈快愈有效咩

食蝙蝠關咩事

點解要係蕃茄，唔係苦瓜

會，你細細個都中左
所以你先咁樣衰

Sor我靚仔黎

病毒對人體無害

大家都知你中左先讚你靚仔
你最靚仔啦

2020進化年

可造成番茄出現粗糙變色斑塊，以致番茄賣不出去

個病應該唔影響產量

末日係不知不覺來到

生物大進化

2012走得太前

你老母比狗屌？生左個大陸仔

奶共法國

人類第一次發現病毒就係喺植物身上發現
煙草鑲嵌病毒

同埋唔同嘅生物，例如變形蟲同細菌，一樣會比特定嘅病毒入侵

様衰無人要

「做乜撚嘢」

人口太多你點做都係死
除非各國政府係咁泵水去搞環保產業
剩係鼓勵民間有閪人會做咩根本賺唔到錢
今次靠病毒+蝗蟲睇下清洗到幾多人口
分分鐘今舖可以去返一個可持續發展既人口數量

賣裝備俾黑警報應

其實你知唔知笑how dare you啲咩
我自己憎鳩佢係因為佢偽善，唔係因為佢係「環保撚」
笑鳩佢因為佢虛偽但又穿崩俾人斷正、冇常識但又要衝出嚟柒

歐豬咁奶共，搵共慘黨幫手咪得

印度統領亞洲
分分鐘衰過中國

超市d番茄醬係咪準備升價？

咁西班牙流感首例都唔係西班牙嘅。

又真係幾樣衰

唔好呀~~我好鍾意食番茄嫁

冇話淨係中國一個國家影響全球
但係how dare you淨係鬧西方國家唔敢開中國名，擺明就係雙重標準

cls 打字都可以有懶音 仲仲仲

會唔會真係有糧食危機

大陸仔

而家你要說服人 比個具體點樣做 咁做有乜好處 先說服到人架嘛

一味話而家點差點差 成個老闆咁淨係識叫人拿拿聲做 你估有冇人彩你

咁我哋八十幾歲咪要再經歷多一次
不過唔知有冇命

有機無農藥

法國賤種馬黑聾賣設備俾香港班賤種曱甴警

講到尾
究竟個源頭係點出黎

針對蕃茄既生化武器

陷球剷

有機溫室極品花豹斑紋茄

又一奶共國出事

阿門

病毒勁過打Ww3

如果唔可以靠外表分有無壞到都好大問題

唔夠人講就搬龍門

又外樣野俾班廢老搶

+1

大審判日

佢唔係鄉音 可能讀書少 到宜家都未識正音點讀

留名等睇地震

近排真係一奶支共，果個國家就僧奶野